https://www.cnblogs.com/drizzlewithwind/p/6041229.html



%p：输出日志信息的优先级，即DEBUG，INFO，WARN，ERROR，FATAL。
%d：输出日志时间点的日期或时间，默认格式为ISO8601，也可以在其后指定格式，如：%d{yyyy/MM/dd HH:mm:ss,SSS}。
%r：输出自应用程序启动到输出该log信息耗费的毫秒数。
%t：输出产生该日志事件的线程名。
%l：输出日志事件的发生位置，相当于%c.%M(%F:%L)的组合，包括类全名、方法、文件名以及在代码中的行数。例如：test.TestLog4j.main(TestLog4j.java:10)。
%c：输出日志信息所属的类目，通常就是所在类的全名。
%M：输出产生日志信息的方法名。
%F：输出日志消息产生时所在的文件名称。
%L:：输出代码中的行号。
%m:：输出代码中指定的具体日志信息。
%n：输出一个回车换行符，Windows平台为"rn"，Unix平台为"n"。
%x：输出和当前线程相关联的NDC(嵌套诊断环境)，尤其用到像java servlets这样的多客户多线程的应用中。
%%：输出一个"%"字符。
另外，还可以在%与格式字符之间加上修饰符来控制其最小长度、最大长度、和文本的对齐方式。如：
1) c：指定输出category的名称，最小的长度是20，如果category的名称长度小于20的话，默认的情况下右对齐。
2)%-20c："-"号表示左对齐。
3)%.30c：指定输出category的名称，最大的长度是30，如果category的名称长度大于30的话，就会将左边多出的字符截掉，但小于30的话也不会补空格。